第四卷41——是我先残血了，你知道这意味着什么吗？

莉莉丝视角

「唔……打不开局面诶……」

看着不断被『风属性魔法弹』击中而四散的『史莱姆触手』，我不由的砸了咂嘴。

虽然还不至于像和某只阿娜温交手时那样被摁着揍回来啦……但如此焦灼的战况依旧让我痛感『莱姆大千枪』的火力不足。

「说起来……和那个脑袋种花的『圣女』对战的时候好像也是这样？」

唉，难怪既视感那么强，不就是把『圣光箭』换成了『风弹』和『风刃』嘛？

啊……！那要这么说的话……眼前这位『转生者』会不会也打算偷偷摸摸的搞出什么动作来呢？

毕竟她应该知道我召唤『史莱姆触手』这一行为，其实消耗的是体内那只『贪吃大萝卜』的魔力吧？继续耗下去也是没意义的呀？

「哇～危险危险，差点就又在同一个地方摔跟头——啊不对不对不对！」

我可是天才魅魔莉莉丝酱诶，这种情况老早就发现了好吗？刚刚只是在营造一咪咪紧张的气氛啦～～～

「咳咳——呵呵呵～爱薇儿亲，你想做的事已经完全被我看穿了哦！」

「……咦！？是，是吗？」

「那当然，有什么手段尽管使出来吧！反正相同的招式对我是不管用哒！」

「……」

「就算你是『转生者』也一样，因为我们之间在实力上存在着不可逾越的鸿沟的啦～！」

「……！！」

呜哇，额头上爆青筋指的就是这种场面吧，女孩子这样还真挺少见的……我必须得承认这廉价的挑衅效果还真挺好的诶。

不过，这种时候生气有用吗？应该是没用的吧……真有的话以后我也天天生气好了。

「……嗯？」

正当我忍不住为自己愚蠢的想法笑出声时，突然发现爱薇儿亲不知何时已经蹲到了地上，就连之前那些不断开火的风属性魔法阵也给停了。

「……在搞什么飞机呢？突然肚子不舒服想上厕所吗？」

还有贪吃大萝卜！她停下来也就算了，你怎么也跟着停下来啦？这可是戳过去的大好时机诶！！！

结果就算我下达了命令，体内的那只超巨型史莱姆也没有听话……怕不是玩爽了在等着下一轮对射……算了无所谓，正好瞧瞧那家伙葫芦里卖的什么药。

「……不停的摸地板？干嘛？担心我的『史莱姆触手』从地底下钻过去偷袭啊？」

想太多了呀，我自己都希望它能强到在这种砂石地里进行挖掘工作呢。

总而言之，等爱薇儿亲重新站起来花了一小会，然后——

「……这可是你自找的！」

只见她猛的一甩手，就把什么东西给扔了过来！

「什！？」

察觉到不妙的我立刻转过了身，紧接着背后那零零碎碎的触感让我一下子明白了这家伙到底干了件什么缺德事！

这，这混蛋居然直接把地上的沙土给抓手里抛了过来！！！

「等，等下！爱薇儿亲！等下！」

立刻喊停了，这必须得喊停，因为往身后瞅时发现了这家伙甚至有着更加恐怖的计划！

什么鬼啊，那些灰不溜秋的魔法阵！？你就拿你的风属性魔法来干这种事的吗？从地上收集灰尘打算射过来？？？

我要是风之精灵我直接哭给你看啊！

没戏没戏没戏，哪怕用『史莱姆屏障』拦下来不被直击，稍有不慎扬尘也还是会飘进眼睛里……到时候就不止是在地上打滚那么简单的了……

「STOP！爱薇儿亲！STOP！」

「……咋了？」

「现，现在可还是在『武斗祭』的过程中哦……！就，就算是为了取胜，也，也不应该用那么……那么下三滥的手段吧……？」

比如对着别人眼睛抛沙子，对着别人眼睛抛沙子还有对着别人眼睛抛沙子什么的！

「诶～？但我刚刚明明听见有个人说了『有什么手段尽管使出来』呢～」

「唔——！」

「还说什么『相同的招式对我是不管用哒』哦……」

「嘎——！」

「你知道吗？最让我不能忍的是，她居然还说什么：『我们之间在实力上存在着不可逾越的鸿沟』……」

「是，是谁啊？敢如此小瞧我的挚友爱薇儿亲！也，也太不知天高地厚了！」

怎么会有这种人？不知道她是有着前世知识，实力堪称『开挂』的转生者的吗？？？

「……」

「呃呃——对，对不起……我，我的意思是，你……你的实力太，太强了……强到我们之间有着跨不过去的坎啦……」

最终还是怂了……你们想笑就笑呗……咋地嘛！这也是为了安全着想，别小看天才魅魔莉莉丝酱的生存战略呐！

「……我也知道这么做确实不太光彩，所以闹剧就到此为止吧。」

这家伙解除掉那些装载了『灰尘弹』的魔法阵倒是挺爽快的，我总算松了口气。

但……说什么『不光彩』啦……！如果不是我刚刚立刻道歉的话，她绝对会不带一丝犹豫的就把那些鬼东西全射过来的好不好！！！

为了胜利能不择手段到这种程度嘛……让人有些发怵哦……

「喂，在想啥呢？」

「诶！？没什么没什么！就是觉得爱薇儿亲争强好胜啦……啊哈哈哈哈……」

「不是，我是在问你还在发什么呆。」

「……哈？」

「我这边可是已经准备完毕咯，你再不做点什么的话就会被直接将死啦！」

「……哦哦……诶！？」

等下等下等下，她说什么来着？

这家伙不是刚刚才出了一招狠的吗？怎么马上又可以放新的一招啊？？

说好的『回合制』呢？怎么一直都是对面的回合？那什么时候才轮到我开始玩？？？

啊，好吧，似乎并不是在进行啥卡牌对战游戏，只是单纯的互殴……可是……

「……嗯，看样子是没反应了，那就靠这个『必杀技』一口气了结你吧！」

都不等我把牢骚发完，爱薇儿亲就做出了宣告，同时将右手高举过了头顶——随即，不知何时出现在我脚下的巨大魔法阵便开始放出耀眼的光芒来。

哎哟！这场面我熟啊！第一轮海选时不也是这样嘛！没想到又要在这招上栽跟头了诶！

不由得闭上了眼睛，然而预想中的冲击与爆炸声却并没有立刻袭来。

「……？……！」

反倒是等我猛地想起了自己已经拆下了那个『护命手镯』，应该完全免疫了那种状况而重新睁开眼后，才发现那位『父控大小姐』还维持着相同的姿势站在原地，直勾勾的瞪着我。

……什么鬼？新的整蛊人的手段？

搞不懂，但既然你不出手那可就轮到我咯！

总之先张开『史莱姆屏障』以防万一——想是这么想的，可指令却没能正确的下达。

准确的说，等注意到的时候，自己已经跪倒在了地上，甚至连站都站不起来了。

「……？？……？？？？」

头好晕，视野不停的在旋转，反胃感弄得我都快吐了，想说点什么嘴巴却完全不听使唤——简直堪称异常状态大集合！

更要命的是，还断断续续的能听见爱薇儿亲在一旁嘲讽我的声音。

「哈……～中招……？被『前……』教会…………打败……何啊？……『初见……』没……～…………嘛，…………赢了！」

不爽是真的不爽，可我已经连气都生不起来了，而且恐怕再过不久就会彻底失去意识了吧……

唉，感觉不到反杀的可能性……想要投降了呢……讲道理我也跨过了那么多道难关了，可以不用继续努力了吧……？

然而，没等退缩的念头占领我的脑海，一个陌生却又清晰的声音就突然响了起来。

『别放弃』

完全不知道是从哪里来的，但它就是这么出现了，甚至还又重复了一遍。

『别放弃』

不是，我都已经被逼上绝路了啊，甚至连对手的招式都没搞清楚就快要不行了诶，就算不放弃又能怎样呢？？？

『不要输不要输不要输不要输不要输不要输不要输不要输不要输不要输不要输xN』

哇，这鬼玩意真是站着说话不腰疼，光在那长张嘴有啥用啊，就是赢不了才想放弃的嘛，你以为我愿意这样吗？？？

也不知道是不是因为被那个声音激怒了的关系，我的头脑居然一下子清醒了许多。

而正是这一瞬间的清醒，让我察觉到了一丝的违和。

爱薇儿亲这明显冲着我来的『攻击』，为什么一直都没触发『贪吃大萝卜』的防御与反击的机制呢？

哪怕那只超巨型史莱姆再怎么想忙中偷闲，在我真正遇到危险时，它是不可能坐视不管的才对。

难不成……难不成是因为，对于我体内的那货来说，现在爱薇儿亲使用的『招式』根本算不上一种『攻击』吗？

那么，就利用这一点……！

「我还……还不想输！」

「什么！？」

拼命抬起头的瞬间，爱薇儿亲那满脸的『惊愕』被我一览无余。

「这就是，我为了胜利所做的挣扎！『形态转换·超巨型史莱姆』！」

下个瞬间，如同房屋大小的史莱姆，降临到了擂台之上。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「我很渴望，对于胜利！」——莉莉丝

「喂喂喂，你背后那个奇怪的影子是怎么回事啦！？」——爱薇儿

*1：本小节有大量neta自《游戏王》梗。

第四卷42——反转，反转，反转然后再反转！

莉莉丝视角

『还真赌对了啊……』

刚刚那些令人难受得不得了的各种异常状态，在我转换为『超巨型史莱姆』后统统宛如幻觉般消失得无影无踪。

看来爱薇儿亲的『必杀技』确实没法影响史莱姆，也难怪在我吃尽苦头时体内那只『贪吃大萝卜』无动于衷了。

不过这只能说是解决了燃眉之急，情况依旧不容乐观……

因为『形态转换』没法像『魔化』那样一直维持，用不了多久就会自动解除。

也就是说，如果我不趁此机会赶紧击败爱薇儿亲取得胜利，或者至少想办法处理身下那个仍在持续发光的大型魔法阵的话，等变身时间结束就又要吃一波苦头了。

『实话实说，我不觉得自己还能坚持得住诶……』

嘛，至少短时间内输不了啦……但问题是该怎么赢呢？

正当我苦苦思索的时候，不经意间低头瞄了一眼，结果发现作为对手的那位『父控大小姐』不知为何正在一个劲的边甩手边跺脚。

干嘛？不就是『必杀技』被人破解了吗（还不是完全被破解的那种），至不至于生气到这种地步啊？

由于『超巨型史莱姆』状态下的『听觉』被大幅弱化，因此我并没搞懂她到底是因为什么发的火——但搞不懂又有什么关系？在比赛中露出那么大的破绽不就等于告诉对手『请给我来一下』了吗？

『那就接招，超级莱姆拳！』

有必要说明一下的是，虽然加了『超级』二字，但这玩意的各项性能与我以前用过的那种『莱姆拳』并无任何实质上的区别，单纯只是我认为加上这两个字气势上会更加充足一些而已。

说的直白点，它的威力还是那么的大，但速度依旧是那么的慢……

『算了，反正也是会被躲掉的，还不如赶紧想想下一步该怎么做。』

这种东西能打中的，顶多也就只有某只不知天高地厚的『巨甲黑蛛』，以及那种干脆没法移动的某个精灵村落的结界什么的了——

嘭！

结果还没等我吐槽完呢，『拳头』的前端就传来了『撞到了什么』的震动，大感惊讶的我定睛一看，才发现真有『什么东西』被我直接给轰飞了出去。

『诶诶诶诶诶诶诶诶！？』

不是，那哪里是『什么东西』啊？不就是爱薇儿亲吗？？？

『哇～这优雅的飞行轨迹！都落到地上了还能再弹起来一下，然后再二次着地的吗？』

啧，以往都是我像块破抹布似的被扔一边，原来看别人也像块破抹布似的被打飞这么爽的哦？

感觉似乎要觉醒新的性癖了……个鬼啊！？

不是！爱薇儿亲你到底在干嘛啊？分散注意力也不是像你这么分散的好不好？麻袋大小的拳头照脸糊了你躲都不躲一下的吗？？？

这绝对要有人说我『功利奶』了！问题是谁知道这种慢到甚至能在挥出去后还给我充足时间解说个半天的拳头能打中人嘛？

搞不好我变回去了亲自动手抡一下都比刚刚那个『莱姆拳』快诶！

『嘛算了，无论如何打中了就是打中了……还是直击……搞不好我直接就赢了诶？』

毕竟运气都好到这种地步了，那家伙直接摔出场，或者因承受了致命伤害触发『护命手镯』而退场也是有可能的吧？

可惜事情并没有那么顺利，宣布比赛结束通告仍未响起，场地四周的结界也还没解除，说明上述的两种情况均未发生。

『不过没有关系，现在的我肯定占尽优势，只要赶紧补刀，胜利就是囊中之物了！』

想到这，我开始挪动起自己那巨大的身躯朝着场地边缘进发……然而这里就体现出『超巨型史莱姆状态』的另一个弱点了——移动速度也很慢。

结果就是还没等我爬出去几步，『水汽感知』就告诉了我，在烟尘的另一侧，有个身影正摇摇晃晃的站了起来。

那肯定是爱薇儿亲了……只不过当烟尘散去后，我才发现她的状况比我想象的还要惨了许多。

不仅灰头土脸，还全身上下都是擦伤，就连衣服也变得破破烂烂的了。

『哎哟我的天啊，你可真有毅力……换我早投降了呀！』

倒不如说这场对局之中，我已经有两……啊不起码三次产生过要打退堂鼓的念头了——虽然都被各种突发情况干扰了就是。

但既然她还在坚持，那我就必须全力以赴，否则就对不起她的那股信念了！

想到这，我向前又挪动了一小段距离，进入了可以攻击到爱薇儿亲的范围，接着再次用『史莱姆触手』凝聚成了巨大的『莱姆拳』

『抱歉，这场比赛是我——』

然而就在我即将挥下终结一击之际，眼前的那位『父控大小姐』突然就双腿一软，一屁股坐倒在了地上，紧接着还哇哇大哭了起来。

与此同时，之前一直困扰着我的那个大型魔法阵也开始转暗，崩解，最后消失。

『诶？这意思是投降了吗？』

虽然还不能完全确定，但至少在这一刻，我获胜的可能性就又高了一分。

因为就算她是在那『诈降』，在勾引我变回『魅魔形态』，想要重构刚刚那么大个魔法阵也绝非易事，我才不可能再吃一次相同的亏好吧。

想到这，我很干脆的解除了『超巨型史莱姆形态』——毕竟上次等到时间结束自动解除时，由于没反应过来我可是结结实实的摔了个大屁墩……

而自己动手就没那个风险了，调整好姿态我直接来了个优雅落地。

『虽然史莱姆和魅魔是挺搭的，但那个形态果然还是和我这灵巧又可爱的形象有那么亿点差——』

「呜哇啊啊啊啊啊——」

想都没想完我就后悔了，倒不是说中了爱薇儿亲的阴谋诡计，只是这解除『史莱姆形态』后恢复的听力，着实让我的双耳受到了恐怖的冲击。

「呜哇啊啊啊啊啊啊啊——」

「好，好吵！？」

之前主人大人老跟我说，『你嚎啕大哭时那声音真让人吃不消』……在这里我就必须提出反对意见了——是个女孩嚎啕大哭时声音都会让人吃不消好吗！？

而且这种声音真的会让人产生罪恶感……明明还在比赛过程中呢，我就感觉自己好像做错了什么似的想道歉了。

「那个……爱薇儿亲，你不要紧吧？」

「怎么可能不要紧嘛！呜哇啊啊啊啊——」

「……」

「我受够了啦！明明，明明都已经那么努力了！结果呢？结果呢？每次快要成功的时候就来坏我的好事！有没有必要那么恶心人嘛！？」

「诶诶？」

「明明『莉莉丝』教给我的『无氧结界』是可以做到『初见杀』的啊，为什么都到最后关头了你还要来坏我的好事嘛，为什么啊！？」

「诶诶？……等等，『无氧结界』？」

尽管不知道那位『父控大小姐』歇斯底里的对象是谁（应该大概可能也许不是我），但她无意间透露出来的信息倒是让我明白了之前那个大型魔法阵的效果。

『无氧结界』……这一听就知道是去除指定范围内氧气的魔法，确实也能和我刚刚所产生的那一大堆异常症状联系在一起，毕竟是『缺氧』嘛……

但问题是谁那么天才的想到了要用『风属性魔法』来『控制空气成分』的？……嗯？是上辈子的我吗？那没事了。

玲菲，你输得真不冤，理论上来说要呼吸的生物都应对不了这招的……

「别再烦我了啦！我再也不要努力了啦！哇啊啊啊啊——」

正当我感叹着以前的自己怎么会教她这种东西之际，爱薇儿亲情绪的爆发也到达了顶点，然后就像电压过高烧断了保险丝似的，突然又一动不动了。

「……诶？」

这怎么看都不太妙，因此我也顾不上这其中是不是有诈了，慌忙跑上前去抓着她的肩膀晃了晃。

「爱，爱薇儿亲？」

依旧是毫无反应，甚至连我贴着她的耳边大喊，也没见有任何动静。

这特喵的又怎么了啊？如果是承受不住打击而晕厥了的话，麻烦裁判看见了判我直接胜利好吗？

结果还没等我举手示意让负责裁定的人入场，眼前的这位『父控大小姐』就猛的又睁开了眼睛。

「！？」

不仅如此，从我抓着她肩膀的手上，还传来了一股难以言喻的恶寒，迫使我立刻就将手放开了。

可惜还是慢了一步，不等我退到安全距离，爱薇儿亲就一个箭步冲上前来，反倒是将我的手给牢牢握住了。

……虽然这么形容有点对不起她的意思，但看着那仿佛黑洞般能将一切吸入的无神双眼，以及全身上下散发出的惊人压迫感，即便是反应慢如我也被迫理解并感叹道：

「你特喵的是最终BOSS吗？？？到底有几个阶段啊？？？」

只不过，事情并没有像我想象的那般发展，总之就是很出人意料的，『爱薇儿亲』倒是很干脆的将那种恐怖的氛围收敛了起来，并露出了一幅泪眼婆娑的表情。

「拜托，请让这个孩子赢吧！」

甚至双手合掌的，对我这么请求到。

———————————代表小节结束的分割线—————————————

「啊？我……啊？」——莉莉丝

「（别开视线）」——爱薇儿